被踢爆住公屋 打工仔憤而辭職

【晴報專訊】辦公室「是非」多的是，連同事家住公屋定私樓，也會變八卦新聞。有網民指同事常炫耀家住私樓，實際卻是住公屋，該同事被踢爆後即辭職。有人力顧問指，如果同事只是炫耀，又不涉及他人利益，管理層毋須太干預，除非影響公司利益及團隊士氣。

住公屋或是私樓，不一定是外母揀女婿才會考量，在辦公室也會互相比較。有網民在討論區訴說，早前有同事入職後不時「曬命」，自稱住在半山私樓，要經常駕車出入，實際對方只是住公屋。帖文指，「佢三個月平均每日講一次，我都頂唔住，睇番佢之前份CV，原來佢係住畢架山隔籬再隔籬嘅黃大仙屋邨。」事主踢爆該同事後，對方很快便辭職。

有過來人指，公司同樣有愛「曬命」的同事，但認為對方若不騷擾到其他人，大家也會「隻眼開、隻眼閉」。另有人指公司收集職員資料只能用於工作用途，批評事主因好奇心而偷看別人的CV已是濫用職權。

盈力僱員服務顧問首席顧問孫立民指，部分打工仔會向同事炫耀家庭背景，例如家住豪宅或經常去旅行等，但是否需要踢爆真相，則要視乎對方有否利用假的資料獲益或是欺騙別人。「如果只是炫耀，不關乎別人利益，毋須特別公開。」

不宜探討同事私隱

至於管理層如何應對這些辦公室是非，孫立民舉例指，如下屬涉及婚外情或嗜賭，但不會影響到他人的工作，上司是無權干預。「除非事情影響到工作及公司聲譽，或跟其他同事產生衝突，影響團隊士氣等，管理層才需要介入。」

他又指，在辦公室內有「八卦」是人之常情，若涉及敏感議題，如薪酬、宗教信仰、政治立場及男女感情等，就不太方便主動探討。「尤其是同事有長期疾病或隱疾，有機會令人聯想到可能影響其工作表現，管理層即使知道也要保密。」

依依人力資源有限公司營運總監馬盛邦表示，大部分公司對員工薪酬及其他個人資料有保密協議，同事是否遵守則是另一回事。「曾有個案是兩個差不多同期入職的新人，新人A早前被加薪，其他同事告知新人B，B以為自己無份加薪而辭職，實際是上司已有計劃向B加薪。」他建議員工應盡量減少「八卦」同事的薪酬及個人資料，並遵從公司指引保密資料。

佢三個月平均每日講一次

算唔算係影響到工作環境 騷擾到其他人

呃稿費

晴報

我個fd住私樓但同人地講住公屋

公屋仔係人生贏家，
直接同人講住邊棟等私樓仔羨慕都得啦。

好假
反而住太古城個d成日有意無意講自己住太古城驚死人唔知咁

以前有個同學又係咁，返工有個同事又係咁，有個客又係咁

人工唔透明腦細最著數

通知期果陣點過

公墓員表示: 上司下屬都搶住要公屋

我又唔係好信有人咁吹

私樓咪又係咁住

晴報嘛
日日搵位製造社會矛盾

其實公屋仔不嬲有樣睇架啦
最典形就係拎住iphone但個公事包/背"狼"只係幾舊水
同埋鐘意係同事面前同人whatsapp等人知自己多朋友 (其實入面都係公屋group黎)
我自己就用balance既方法, 唔會用iphone x, 但公事包會買返個都5000$以上既
利申: 私樓撚

啲hr最撚鍾意講呢啲歪理

住公屋吹水同人講住私樓

比人踢爆抵死啦

正常都係倒番轉吹
同埋銀行戶口開幾個
常最少錢個個扮窮
日日叫糧尾

出嚟做野真係未遇過見公屋同事，會唔會大家都講緊大話

一個人無自信 , 又想係人前吹噓先要扮有錢

不過要吹其實都唔應該係同事面前吹

因為吹完無咩著數

要吹都係D女面前吹 , 話唔定真係有樓有高潮

同呢到D會員成日自稱有3M一個月有乜分別

女同事通常都估到架啦

住私樓同同事講住公屋

人地問你, 你坦白講, 可能人地會有一下睇低你, 但唔會再有進一步行動
好過你最後比人踢爆之後攪到全公司都拎黎做話題要辭職

我醫院做野個度返而住公屋個件每兩個月就調假去 三四日旅行 真係諗到計R間公屋返黎就係人生贏家

居屋定公屋低賤？

真係有, 連登個老麥聚會唔駛連人地一盒麥樂雞都要呃

之前都有個偷喼旅遊領隊扮有錢住何文田

做乜撚一講公屋扮有錢人就信哂晴報

你呢啲acc講真係特別有說服力

你見得人少 咁都有得唔信 咩人都有呀朋友

咁老實講我覺得同事間唔應該討論各自薪酬幾多
我連同事外同朋友都唔會講自己搵幾多

作篇咁長嘅文就係為咗講呢樣嘢

公屋仔

扮窮先醒
大把有錢扮窮
被同事知你有錢唔見得係件好事

隔離果個可以拎緊綜援？ 請問住公屋身份何在？ 行入去都覺得羞恥

本身公屋係冇問題， 有問題係扮有錢自欺欺人

睛報作故仔

做晴報專訊真係荀工，是但鳩up又賺返篇稿費

垃圾新聞一味鳩嗡

公屋狗扮有錢就事實黎， 識人住公屋搵1x k 個個星期去ifc 打卡扮中產